{\let\clearpage\relax \chapter{Ergebnisse und Zusammenfassung}}

Der Autor hat eine Untermenge von Tests und Benchmarks von Ruiz \cite{RUIZ2006781} ausgewählt.
In Tabellen \ref{small-params} und \ref{big-params}  werden die Parameter, welche in den Benchmarks genutzt werden, aufgelistet.

Zuerst hat der Autor die genetische Algorithem untereinander verglichen. \newline

Für eine Simulation mit einem Produktionsschritt ($m_i = 1$) ist EGA im Durschnitt schlechter als BGA und SGA.
BGA und SGA sind fast identisch in deren Laufzeiten.
Hier ist der einflussreichster Faktor für die Laufzeit die Warscheinlichkeit, ob die Maschine übersprungen wird oder nicht, da bei einer Maschine der Algorithmus nichts berechnen muss. \newline
Für $m_i = 3$ brauchen EGA und SGAM länger, um ein Ergebnis zu berechnen.
EGA hat einige komplizierte Operationen, welche die Berechnungszeit in die Länge ziehen.
Sobald man der Simulation mehr Zeit gibt, berechnen die Algortihmen bessere Ergebnisse.
Bei der Produktionsschrittanzahl gibt es keine größeren Unterschiede zwischen den genetischen Algorithmen.\newline

Desweiterem hat der Autor die genetischen Algorithem mit RS und den heuristischen Methoden verglichen. \newline
Die Algorithmen, welche heuristische Methoden verfolgen, liefern keine guten Ergebnisse.
Diese brauchen auch noch länger Zeit, um alles zu berechnen und der Autor kam bei diesen Algorithmen zu Speicherproblemen.
Die RS Methode war im Durchschnitt besser als die heuristischen Methoden.
Und das in kürzerer Zeit und weniger Speichernutzung. \newline
BGA, SGA und SGAR hatten die besten Ergebnisse und das ohne einen großen Unterschied zwischen den Algorithmen. \newline
Sobald jedoch die Simulationen komplexer wurden, so wurde der Unterschied zwischen den heuristischen Methoden und den genetischen Algorithem immer größer.
Je mehr Komplexität in die Simulation kommt, desto schlechter werden RS und die heuristischen Methoden.

\section{Zusammenfassung und Ausblick}

In der wissenschaftlichen Arbeit wurden verschiedene Lösungen für das „complex hybrid flexible flow line problem“ erläutert, evaluiert und verglichen. \newline
Es wurden einfache Jobsequenzen mit Maschinenbelegungsregeln(BGA und SGA), pro Jobsequenz Maschinenbelegungsregeln(SGAR), exakte Maschinenbelegungen(SGAM) und  exakte Lösungen für pro Maschinen Jobsequenzen(EGA) gezeigt. \newline
Diese Lösungen basierten auf den genetischen Algorithmen, welche es ermöglicht haben, wesentlich größere Probleme zu lösen, als heuristische Methoden erlauben würden.
Zwei „crossover“ und „mutation“ Operationen wurden in den EGA Algorthmus und einigen heutistischen Methoden eingefügt. \newline
Um alle Algorithmen vergleichen zu können, wurden alle Parameter nach der ANOVA Technik kalibriert. Somit konnten alle Algorithmen in verschiedensten \textit{Benchmarks} evaluiert und verglichen werden.
Außerdem wurden die genutzten Algorithmen mit den zu der Zeit genutzten Techniken verglichen.  \newline
Alle genetischen Algorithmen waren für die gegebenen Metriken besser, als die heuristischen Algorithem und dem RS.
Jedoch gab es kleine Unterschiede zwischen kleinen und großen Modellen.
In kleinen Modellen sind RS gleich mit EGA. Jedoch immer noch besser als SGAM.
In größeren Modellen waren alle genetischen Algorithmen immer besser als die anderen Methoden.  \newline
Die Autoren arbeiten zu der Zeit an einem neuem Algothimen, welcher auf mehrere der betrachtenden Algotihmen aufbaut und somit eine noch bessere Leistung versprechen soll. \newline

Andere Autoren wie Yu \cite{YU2018} haben weitere Algorithmen vorgestellt. Diese wurden mit den hier vorgestellten Algorithmen verglichen. Beide neuen Algorithmen konnten eine besser Reihenfolge der Maschinen erstellen, als die besten Methoden es in Urlings Paper \cite{URLINGS200730} berechnen konnten.